EDM Programm zur Netzmodernisierung II

Der staatliche Energieversorger Electricidade de Moçambique (EDM) führt ein umfassen-des Programm zur Modernisierung des Stromnetzes durch. Das vorliegende FZ-Vorhaben soll EDM bei diesem Programm unterstützen und beinhaltet die Anbindung des Industrie- und Gewerbeparks Beluluane (66kV/ 33 kV) an das Stromnetz. Ziel des Vorhabens ist es, einen Beitrag zu einer wirtschaftlich effizienten, verlässlichen und langfristig gesicherten nationalen Stromversorgung Mosambiks zu leisten, um damit eine Basis für eine nachhaltige Wirtschaftsentwicklung zu schaffen (Modulziel). Zielgruppe sind die Unternehmen und die Bevölkerung, die an das Netz angeschlossen werden. Projektträger und Empfänger ist Electricidade de Moçambique E.P. (EDM). Die Gesamtkosten betragen 21,34 Mio. EUR. Es werden ein FZ-Zuschuss i.H.v. 15 Mio. EUR aus dem vorliegenden Vorhaben sowie ein weiterer FZ-Zuschuss von rd. 5,785 Mio. EUR im Rahmen des Vorhabens "EDM Programm zur Netzmodernisierung" (kurz: Phase I) zur Verfügung gestellt.

Land / Region / Institution Mosambik Nummer 39626 Schwerpunkt Energie Sektor 23630 - Stromübertragung, -verteilung u. Speicher Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 15 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner ELECTRICIDADE DE MOCAMBIQUE E.P. Zuständige Abteilung Südliches Afrika
